import { QuestionListTypes } from './Questions.types';

export const questions: QuestionListTypes[] = [
    {
        theme: 'Общие требования',
        question: 'Назовите основные государственные НТД, определяющие требования безопасности при эксплуатации действующих электроустановок. Выберите все правильные ответы.',
        answer: 'Ответ на вопрос 1.',
        reference: '(п.1 ПТЭЭП)',
    },
    {
        theme: 'Общие требования',
        question: 'На кого распространяются ПТЭЭП? Выберите все правильные ответы.',
        answer: 'Ответ на вопрос 2.',
        reference: '(п.1 ПТЭЭП)',
    },
    {
        theme: 'Общие требования',
        question: 'Что включается в техническую эксплуатацию электроустановок? Выберите все правильные ответы.',
        answer: 'Ответ на вопрос 3.',
        reference: '(п.3 ПТЭЭП)',
    },
    {
        theme: 'Общие требования',
        question: 'Что должен обеспечить руководитель Потребителя при эксплуатации электроустановок? Выберите все правильные ответы.',
        answer: 'Ответ на вопрос 4.',
        reference: '(п.7 ПТЭЭП)',
    },
    {
        theme: 'Общие требования',
        question: 'В каких случаях ответственный за электрохозяйство может не назначаться? Выберите все правильные ответы.',
        answer: 'Ответ на вопрос 5.',
        reference: '(п.8 ПТЭЭП)',
    },
    {
        theme: 'Общие требования',
        question: 'Какие полномочия должны быть возложены на ответственного за электрохозяйство? Выберите все правильные ответы.',
        answer: 'Ответ на вопрос 6.',
        reference: '(п.9 ПТЭЭП)',
    },
    {
        theme: 'Общие требования',
        question: 'Какие требования к работнику, назначаемому ответственным за электрохозяйство? Выберите все правильные ответы.',
        answer: 'Ответ на вопрос 7.',
        reference: '(пп.8-10 ПТЭЭП)',
    },
    {
        theme: 'Общие требования',
        question: 'Какие работники должны быть определены Потребителем для эксплуатации электроустановок? Выберите все правильные ответы.',
        answer: 'Ответ на вопрос 8.',
        reference: '(п.12 ПТЭЭП)',
    },
    {
        theme: 'Общие требования',
        question: 'В соответствии с каким документом должны осуществляться переключения в электроустановках?',
        answer: 'Ответ на вопрос 9.',
        reference: '(п.17 ПТЭЭП)',
    },
    {
        theme: 'Общие требования',
        question: 'В соответствии с каким документом должны осуществляться техническое обслуживание и ремонт оборудования и устройств электроустановок?',
        answer: 'Ответ на вопрос 10.',
        reference: '(п.23 ПТЭЭП)',
    },
    {
        theme: 'Общие требования',
        question: 'В соответствии с каким федеральным документом необходимо проводить техническое освидетельствование электроустановок?',
        answer: 'Ответ на вопрос 11.',
        reference: '(п.25 ПТЭЭП)',
    },
    {
        theme: 'Общие требования',
        question: 'Что должно быть в обязательном порядке выполнено перед опробованием и приемкой электрооборудования в работу? Выберите все правильные ответы.',
        answer: 'Ответ на вопрос 12.',
        reference: '(п.26 ПТЭЭП)',
    },
    {
        theme: 'Общие требования',
        question: 'Куда должны вноситься изменения в электроустановках, выполненные в процессе эксплуатации? Выберите все правильные ответы.',
        answer: 'Ответ на вопрос 13.',
        reference: '(п.30 ПТЭЭП)',
    },
    {
        theme: 'Общие требования',
        question: 'С какой периодичностью должно проверяться соответствие электрических схем фактическим эксплуатационным, лицом ответственным за электрохозяйство?',
        answer: 'Ответ на вопрос 14.',
        reference: '(п.31 ПТЭЭП)',
    },
    {
        theme: 'Общие требования',
        question: 'Где должен находиться комплект однолинейных схем электроснабжения? Выберите все правильные ответы.',
        answer: 'Ответ на вопрос 15.',
        reference: '(п.32 ПТЭЭП)',
    },
    {
        theme: 'Общие требования',
        question: 'Что должно быть включено в перечень документов на рабочих местах оперативного, оперативно-ремонтного персонала? Выберите все правильные ответы.',
        answer: 'Ответ на вопрос 16.',
        reference: '(п.34 ПТЭЭП)',
    },
    {
        theme: 'Общие требования',
        question: 'Электроприемник, при использовании которого по назначению предусматривается возможность нахождения его в руках работника (оператора) и перемещения к месту применения по назначению вручную (без применения транспортных средств), а также вспомогательное оборудование к нему - это?',
        answer: 'Ответ на вопрос 17.',
        reference: '(термины и определения ПТЭЭП)',
    },
    {
        theme: 'Общие требования',
        question: 'На кого распространяются ПТЭЭСС? Выберите все правильные ответы.',
        answer: 'Ответ на вопрос 18.',
        reference: '(п.2 ПТЭЭСС)',
    },
    {
        theme: 'Общие требования',
        question: 'В каких случаях запрещается эксплуатация оборудования объектов электроэнергетики, подлежащего техническому освидетельствованию, сверх установленного срока службы (срока эксплуатации)? Выберите все правильные ответы.',
        answer: 'Ответ на вопрос 19.',
        reference: '(п.8 ПТЭЭСС)',
    },
    {
        theme: 'Общие требования',
        question: 'В каких случаях допускается внесение изменений в состав и конструктивное исполнение электротехнического оборудования, а также изменение значений технических характеристик и параметров такого оборудования, при эксплуатации объектов электроэнергетики, проведении их испытаний, ремонта или технического обслуживания? Выберите все правильные ответы.',
        answer: 'Ответ на вопрос 20.',
        reference: '(п.10 ПТЭЭСС)',
    },
    {
        theme: 'Общие требования',
        question: 'Что должно быть выполнено для фактического приема (подачи) рабочего напряжения и мощности на новое оборудование на действующих объектах электроэнергетики, в том числе после его замены? Выберите все правильные ответы.',
        answer: 'Ответ на вопрос 21.',
        reference: '(п.13 ПТЭЭСС)',
    },
    {
        theme: 'Общие требования',
        question: 'На основании чего устанавливается состав и объем оборудования, запасных частей и материалов, включаемых в аварийный запас, для устранения последствий аварий и технологических нарушений (отказов, неисправностей), возникающих в процессе эксплуатации объектов электроэнергетики? Выберите все правильные ответы.',
        answer: 'Ответ на вопрос 22.',
        reference: '(п.30 ПТЭЭСС)',
    },
    {
        theme: 'Общие требования',
        question: 'Что должны осуществлять владельцы объектов электроэнергетики в отношении аварийного запаса оборудования объектов электроэнергетики, их запасных частей и материалов? Выберите все правильные ответы.',
        answer: 'Ответ на вопрос 23.',
        reference: '(п.30 ПТЭЭСС)',
    },
    {
        theme: 'Общие требования',
        question: 'Наличие и хранение какой технической документации должно быть обеспечено для каждого объекта электроэнергетики при эксплуатации производственных зданий и сооружений, ЛЭП, оборудования и устройств? Выберите все правильные ответы.',
        answer: 'Ответ на вопрос 24.',
        reference: '(п.31 ПТЭЭСС)',
    },
    {
        theme: 'Общие требования',
        question: 'Какая документация должна находиться на рабочих местах оперативного, оперативно-ремонтного персонала? Выберите все правильные ответы.',
        answer: 'Ответ на вопрос 25.',
        reference: '(п.38 ПТЭЭСС)',
    },
    {
        theme: 'Общие требования',
        question: 'Куда должны быть внесены изменения в объектах электроэнергетики, входящих в их состав системах и оборудовании, выполненные в процессе эксплуатации? Выберите все правильные ответы.',
        answer: 'Ответ на вопрос 26.',
        reference: '(п.41 ПТЭЭСС)',
    },
    {
        theme: 'Общие требования',
        question: 'С какой периодичностью должны актуализироваться техническая документация, перечни документов, используемых в работе, перечни документов на рабочем месте оперативного, оперативно-ремонтного персонала, исполнительные технологические схемы (чертежи) и схемы первичных электрических соединений с отметкой на них о произведенной проверке?',
        answer: 'Ответ на вопрос 27.',
        reference: '(п.42 ПТЭЭСС)',
    },
    {
        theme: 'Общие требования',
        question: 'Каких работников должен определить владелец объекта электроэнергетики организационно-распорядительным документом в отношении принадлежащих ему объектов электроэнергетики? Выберите все правильные ответы.',
        answer: 'Ответ на вопрос 28.',
        reference: '(п.65 ПТЭЭСС)',
    },
    {
        theme: 'Подготовка персонала',
        question: 'Какой порядок действий при получении работником неудовлетворительной оценки по результатам проверки знаний?',
        answer: 'Ответ на вопрос 1.',
        reference: '(п.7.4.4.31 СТП-ПБ-3.3.10)'
    },
    {
        theme: 'Подготовка персонала',
        question: 'Когда в процессе подготовки по новой должности проводятся контрольные противопожарные и противоаварийные тренировки?',
        answer: 'Ответ на вопрос 2.',
        reference: '(п. 7.4.5.9 СТП-ПБ-3.3.10-23)'
    },
    {
        theme: 'Подготовка персонала',
        question: 'Где фиксируются результаты всех противопожарных и противоаварийных тренировок во время дублирования?',
        answer: 'Ответ на вопрос 3.',
        reference: '(Приложение 10 СТП-ПБ-3.3.10-23)'
    },
    {
        theme: 'Подготовка персонала',
        question: 'С какой периодичностью проводятся выборочные противопожарные и противоаварийные тренировки по смежным участкам?',
        answer: 'Ответ на вопрос 4.',
        reference: '(п.7.4.8.7 СТП-ПБ-3.3.10-23)'
    },
    {
        theme: 'Подготовка персонала',
        question: 'Какие действия если за время дублирования работник не приобрел достаточных производственных навыков?',
        answer: 'Ответ на вопрос 5.',
        reference: '(п.7.4.5.10 СТП-ПБ-3.3.10-23)'
    },
    {
        theme: 'Подготовка персонала',
        question: 'Какой порядок действий при получении работником неудовлетворительной оценки по итогам повторной проверки знаний?',
        answer: 'Ответ на вопрос 6.',
        reference: '(п.7.4.4.32 СТП-ПБ-3.3.10-23)'
    },
    {
        theme: 'Подготовка персонала',
        question: 'На какие категории подразделяется электротехнический персонал предприятия?',
        answer: 'Ответ на вопрос 7.',
        reference: '(п.38 ПТЭЭП)'
    },
    {
        theme: 'Подготовка персонала',
        question: 'В каком федеральном документе определены обязательные формы работы с электротехническим персоналом?',
        answer: 'Ответ на вопрос 8.',
        reference: '(п.39 ПТЭЭП)'
    },
    {
        theme: 'Подготовка персонала',
        question: 'В каких случаях проводится первичная проверка знаний?',
        answer: 'Ответ на вопрос 9.',
        reference: '(п.43 ПТЭЭП)'
    },
    {
        theme: 'Организация работ в электроустановках',
        question: 'Какие требования должны быть выполнены, при изменениях в электроустановках в процессе эксплуатации? Выберите все правильные ответы.',
        answer: 'Ответ на вопрос 1.',
        reference: '(п.10.3 СТП-ПБ-3.3.10-23)'
    },
    {
        theme: 'Организация работ в электроустановках',
        question: 'Какие записи должны быть в оперативном журнале об установке и снятии ПЗ и включении ЗН? Выберите все правильные ответы.',
        answer: 'Ответ на вопрос 2.',
        reference: '(Приложение 24 СТП-ПБ-3.3.10-23)'
    },
    {
        theme: 'Организация работ в электроустановках',
        question: 'Укажите все требования к записям в оперативном журнале, которые должны оформляться перед началом смены. Выберите все правильные ответы.',
        answer: 'Ответ на вопрос 3.',
        reference: '(Приложение 24 СТП-ПБ-3.3.10-23)'
    },
    {
        theme: 'Организация работ в электроустановках',
        question: 'Укажите требования к записям в оперативном журнале, которые должны оформляться при сдаче смены. Выберите все правильные ответы.',
        answer: 'Ответ на вопрос 4.',
        reference: '(Приложение 24 СТП-ПБ-3.3.10-23)'
    },
    {
        theme: 'Организация работ в электроустановках',
        question: 'Обязанности работника, ответственного за исправное состояние электроприемников. Выберите все правильные ответы.',
        answer: 'Ответ на вопрос 5.',
        reference: '(СТП-ПБ-3.3.10-23 п.10.10.5)'
    },
    {
        theme: 'Организация работ в электроустановках',
        question: 'Кто ставит разрешающую резолюцию в письменной заявке на подключение к электрическим сетям структурного подразделения переносных и передвижных электроприемников других подразделений и сторонних организаций?',
        answer: 'Ответ на вопрос 6.',
        reference: '(СТП-ПБ-3.3.10-23 п.10.11.6)'
    },
    {
        theme: 'Организация работ в электроустановках',
        question: 'Что должно быть выполнено перед началом работ с ручными электрическими машинами?',
        answer: 'Ответ на вопрос 7.',
        reference: '(п.44.5. ПОТЭЭ)'
    },
    {
        theme: 'Организация работ в электроустановках',
        question: 'Какое минимально допустимое расстояние в ЭУ до 1 кВ от работников и применяемых ими инструментов, приспособлений, от временных ограждений до находящихся под напряжением не ограждённым токоведущим частям?',
        answer: 'Ответ на вопрос 8.',
        reference: '(п.3.3. ПОТЭЭ)'
    },
    {
        theme: 'Организация работ в электроустановках',
        question: 'Как могут допускаться работники, не обслуживающие ЭУ, в ЭУ напряжением до 1000 В?',
        answer: 'Ответ на вопрос 9.',
        reference: '(п.3.5. ПОТЭЭ)'
    },
    {
        theme: 'Организация работ в электроустановках',
        question: 'Какие требования предъявляются к переносным электроприёмникам, используемым в подразделении?',
        answer: 'Ответ на вопрос 10.',
        reference: '(п.44.7. ПОТЭЭ)'
    },
    {
        theme: 'Организация работ в электроустановках',
        question: 'Какие требования к оперативному обслуживанию электроустановок указаны верно? Выберите все правильные ответы.',
        answer: 'Ответ на вопрос 11.',
        reference: '(ПОТЭЭ п.3.2)'
    },
    {
        theme: 'Организация работ в электроустановках',
        question: 'Кто имеет право единоличного осмотра электроустановок напряжением выше 1000В? Выберите все правильные ответы.',
        answer: 'Ответ на вопрос 12.',
        reference: '(ПОТЭЭ п.3.4)'
    },
    {
        theme: 'Организация работ в электроустановках',
        question: 'Назовите требования при проведении осмотров электроустановок. Выберите все правильные ответы.',
        answer: 'Ответ на вопрос 13.',
        reference: '(ПОТЭЭ п.3.6)'
    },
    {
        theme: 'Организация работ в электроустановках',
        question: 'Какие требования предъявляются при снятии и установке предохранителей? Выберите все правильные ответы.',
        answer: 'Ответ на вопрос 14.',
        reference: '(ПОТЭЭ пп.3.10, 3.11)'
    },
    {
        theme: 'Организация работ в электроустановках',
        question: 'С кем должно быть согласовано выполнение работ по наряду, место работ по которому совпадает с местом работ по уже ранее выданному наряду? Выберите все правильные ответы.',
        answer: 'Ответ на вопрос 15.',
        reference: '(ПОТЭЭ п.4.3)'
    },
    {
        theme: 'Организация работ в электроустановках',
        question: 'Что относится к организационным мероприятиям по обеспечению безопасного проведения работ в ЭУ? Выберите все правильные ответы.',
        answer: 'Ответ на вопрос 16.',
        reference: '(ПОТЭЭ п.5.1)'
    },
    {
        theme: 'Организация работ в электроустановках',
        question: 'Что входит в обязанности и ответственность работника, выдающего наряд? Выберите все правильные ответы.',
        answer: 'Ответ на вопрос 17.',
        reference: '(ПОТЭЭ п.5.3)'
    },
    {
        theme: 'Организация работ в электроустановках',
        question: 'Что входит в обязанности и ответственность ответственного руководителя работ? Выберите все правильные ответы.',
        answer: 'Ответ на вопрос 18.',
        reference: '(ПОТЭЭ п.5.7)'
    },
    {
        theme: 'Организация работ в электроустановках',
        question: 'Что входит в обязанности и ответственность допускающего? Выберите все правильные ответы.',
        answer: 'Ответ на вопрос 19.',
        reference: '(ПОТЭЭ п.5.8)'
    },
    {
        theme: 'Организация работ в электроустановках',
        question: 'Что входит в обязанности и ответственность производителя работ? Выберите все правильные ответы.',
        answer: 'Ответ на вопрос 20.',
        reference: '(ПОТЭЭ п.5.9)'
    },
    {
        theme: 'Организация работ в электроустановках',
        question: 'Что входит в обязанности и ответственность наблюдающего? Выберите все правильные ответы.',
        answer: 'Ответ на вопрос 21.',
        reference: '(ПОТЭЭ п.5.10)'
    },
    {
        theme: 'Организация работ в электроустановках',
        question: 'Кто несет ответственность за достаточность мер безопасности, указанных в наряде (распоряжении)? Выберите все правильные ответы.',
        answer: 'Ответ на вопрос 22.',
        reference: '(ПОТЭЭ п.5.3.-5.11)'
    },
    {
        theme: 'Организация работ в электроустановках',
        question: 'Какие дополнительные обязанности разрешается выполнять работникам ответственным за безопасное ведение работ? Выберите все правильные ответы.',
        answer: 'Ответ на вопрос 23.',
        reference: '(ПОТЭЭ п.5.13)'
    },
    {
        theme: 'Организация работ в электроустановках',
        question: 'Можно ли привлекать оперативный персонал, находящийся на дежурстве, к работе выполняемой бригадой по наряду?',
        answer: 'Ответ на вопрос 24.',
        reference: '(ПОТЭЭ п.5.16)'
    },
    {
        theme: 'Организация работ в электроустановках',
        question: 'Кому (на кого) можно выдавать сразу несколько нарядов? Выберите все правильные ответы.',
        answer: 'Ответ на вопрос 25.',
        reference: '(ПОТЭЭ п.6.2)'
    },
    {
        theme: 'Организация работ в электроустановках',
        question: 'Кто имеет право продлевать наряд? Выберите все правильные ответы.',
        answer: 'Ответ на вопрос 26.',
        reference: '(ПОТЭЭ п.6.4)'
    },
    {
        theme: 'Организация работ в электроустановках',
        question: 'Какие требования при выполнении работ по одному наряду на разных рабочих местах одной электроустановки. Выберите все правильные ответы.',
        answer: 'Ответ на вопрос 27.',
        reference: '(ПОТЭЭ п.6.13)'
    },
    {
        theme: 'Организация работ в электроустановках',
        question: 'Необходимо ли уведомлять о предстоящей работе в порядке текущей эксплуатации вышестоящий оперативный персонал?',
        answer: 'Ответ на вопрос 28.',
        reference: '(ПОТЭЭ п.8.5)'
    },
    {
        theme: 'Организация работ в электроустановках',
        question: 'Какие требования предъявляются к производителю работ в тех случаях, когда он совмещает обязанности допускающего?',
        answer: 'Ответ на вопрос 29.',
        reference: '(ПОТЭЭ п.10.2)'
    },
    {
        theme: 'Организация работ в электроустановках',
        question: 'Что входит в обязанности допускающего в отношении указанных в наряде (распоряжении) технических мероприятий по подготовке рабочего места? Выберите все правильные ответы.',
        answer: 'Ответ на вопрос 30.',
        reference: '(ПОТЭЭ п.10.3)'
    },
    {
        theme: 'Организация работ в электроустановках',
        question: 'Каким образом допускающий перед допуском к работе убеждается в выполнении технических мероприятий по подготовке рабочего места? Выберите все правильные ответы.',
        answer: 'Ответ на вопрос 31.',
        reference: '(ПОТЭЭ п.10.3)'
    },
    {
        theme: 'Организация работ в электроустановках',
        question: 'Кто выполняет проверку подготовки рабочего места к выполнению работ? Выберите все правильные ответы.',
        answer: 'Ответ на вопрос 32.',
        reference: '(ПОТЭЭ п.10.4)'
    },
    {
        theme: 'Организация работ в электроустановках',
        question: 'Когда проводится первичный допуск к работе по НД (распоряжению)?',
        answer: 'Ответ на вопрос 33.',
        reference: '(ПОТЭЭ п.10.6)'
    },
    {
        theme: 'Организация работ в электроустановках',
        question: 'Кто проводит целевой инструктаж при вводе в состав бригады нового члена бригады? Выберите все правильные ответы.',
        answer: 'Ответ на вопрос 34.',
        reference: '(ПОТЭЭ п.11.5)'
    },
    {
        theme: 'Организация работ в электроустановках',
        question: 'В каких случаях наряд должен быть выдан заново? Выберите все правильные ответы.',
        answer: 'Ответ на вопрос 35.',
        reference: '(ПОТЭЭ п.11.6)'
    },
    {
        theme: 'Организация работ в электроустановках',
        question: 'Кому должен сообщить производитель работ (наблюдающий) о полном окончании работ по наряду? Выберите все правильные ответы.',
        answer: 'Ответ на вопрос 36.',
        reference: '(ПОТЭЭ п.14.2)'
    },
    {
        theme: 'Организация работ в электроустановках',
        question: 'Какие меры должны быть выполнены при установке заземлений? Выберите все правильные ответы.',
        answer: 'Ответ на вопрос 37.',
        reference: '(ПОТЭЭ п.20.1-20.3)'
    },
    {
        theme: 'Организация работ в электроустановках',
        question: 'Разрешается ли временное снятие заземлений, установленных при подготовке рабочего места?',
        answer: 'Ответ на вопрос 38.',
        reference: '(ПОТЭЭ п.21.5)'
    },
    {
        theme: 'Организация работ в электроустановках',
        question: 'Кто выполняет временное снятие и повторную установку заземлений, если это требуется по характеру выполняемых работ? Выберите все правильные ответы.',
        answer: 'Ответ на вопрос 39.',
        reference: '(ПОТЭЭ п.21.5)'
    },
    {
        theme: 'Организация работ в электроустановках',
        question: 'Кто имеет право снимать переносные заземления в РУ выше 1000 В?',
        answer: 'Ответ на вопрос 40.',
        reference: '(ПОТЭЭ п.21.8)'
    },
    {
        theme: 'Организация работ в электроустановках',
        question: 'Где должен быть вывешен плакат «Работать здесь»? Выберите все правильные ответы.',
        answer: 'Ответ на вопрос 41.',
        reference: '(ПОТЭЭ п.23.7)'
    },
    {
        theme: 'Организация работ в электроустановках',
        question: 'Разрешается ли выполнять работы на работающем электродвигателе? Выберите все правильные ответы.',
        answer: 'Ответ на вопрос 42.',
        reference: '(ПОТЭЭ п.27.1)'
    },
    {
        theme: 'Организация работ в электроустановках',
        question: 'Какие меры должны быть выполнены для включения электродвигателя с целью опробования при работе на нем по наряду?',
        answer: 'Ответ на вопрос 43.',
        reference: '(ПОТЭЭ п.27.7)'
    },
    {
        theme: 'Организация работ в электроустановках',
        question: 'Разрешается ли проводить работу на вращающемся электродвигателе без соприкосновения с токоведущими и вращающимися частями?',
        answer: 'Ответ на вопрос 44.',
        reference: '(ПОТЭЭ п.27.8)'
    },
    {
        theme: 'Организация работ в электроустановках',
        question: 'Кто должен выполнять прокол кабеля? Выберите все правильные ответы.',
        answer: 'Ответ на вопрос 45.',
        reference: '(ПОТЭЭ п.37.19)'
    },
    {
        theme: 'Организация работ в электроустановках',
        question: 'Меры безопасности при работе с мегаомметром. Выберите все правильные ответы.',
        answer: 'Ответ на вопрос 46.',
        reference: '(ПОТЭЭ п.39.28-39.31)'
    },
    {
        theme: 'Организация работ в электроустановках',
        question: 'Укажите условия пользования в работе электроинструмента различных классов в особо опасных помещениях. Выберите все правильные ответы.',
        answer: 'Ответ на вопрос 47.',
        reference: '(ПОТЭЭ табл. №7)'
    },
    {
        theme: 'Организация работ в электроустановках',
        question: 'Допускается ли применение алюминиевых лестниц в ЗРУ?',
        answer: 'Ответ на вопрос 48.',
        reference: '(ПОТЭЭ п.45.15)'
    },
    {
        theme: 'Организация работ в электроустановках',
        question: 'Укажите правильную последовательность при выполнении технических мероприятий, обеспечивающих безопасность работ со снятием напряжения.',
        answer: 'Ответ на вопрос 49.',
        reference: '(ПОТЭЭ п.16.1)'
    },
    {
        theme: 'Организация работ в электроустановках',
        question: 'Допускается уход с дежурства без сдачи смены?',
        answer: 'Ответ на вопрос 50.',
        reference: '(п.80 ПТЭЭСС)'
    },
    {
        theme: 'Организация работ в электроустановках',
        question: 'Что обязан выполнить оперативный персонал при приемке смены? Выберите все правильные ответы.',
        answer: 'Ответ на вопрос 51.',
        reference: '(п.81 ПТЭЭСС)'
    },
    {
        theme: 'Организация работ в электроустановках',
        question: 'На какие категории подразделяются оперативные заявки? Выберите все правильные ответы.',
        answer: 'Ответ на вопрос 52.',
        reference: '(п.116 ПТЭЭСС)'
    },
    {
        theme: 'Техническое состояние электроустановок',
        question: 'Дать определение термина «прямое прикосновение».',
        answer: 'Ответ на вопрос 1.',
        reference: '(п.1.7.11. ПУЭ)'
    },
    {
        theme: 'Техническое состояние электроустановок',
        question: 'Дать определение термина «косвенное прикосновение».',
        answer: 'Ответ на вопрос 2.',
        reference: '(п. 1.7.12. ПУЭ)'
    },
    {
        theme: 'Техническое состояние электроустановок',
        question: 'Дать определение термина «напряжение прикосновения».',
        answer: 'Ответ на вопрос 3.',
        reference: '(п.1.7.24. ПУЭ)'
    },
    {
        theme: 'Техническое состояние электроустановок',
        question: 'Дать определение термина «напряжение шага».',
        answer: 'Ответ на вопрос 4.',
        reference: '(п. 1.7.25. ПУЭ)'
    },
    {
        theme: 'Техническое состояние электроустановок',
        question: 'Помещения с повышенной опасностью характеризуются наличием одного из следующих условий, создающих повышенную опасность.',
        answer: 'Ответ на вопрос 5.',
        reference: '(п. 1.1.13. ПУЭ)'
    },
    {
        theme: 'Техническое состояние электроустановок',
        question: 'Дать определение термина «защитное зануление».',
        answer: 'Ответ на вопрос 6.',
        reference: '(п. 1.7.31. ПУЭ)'
    },
    {
        theme: 'Техническое состояние электроустановок',
        question: 'Дать определение термина «особо опасные помещения».',
        answer: 'Ответ на вопрос 7.',
        reference: '(п. 1.1.13. ПУЭ)'
    },
    {
        theme: 'Техническое состояние электроустановок',
        question: 'Дать определение термина «основная изоляция».',
        answer: 'Ответ на вопрос 8.',
        reference: '(п. 1.7.39. ПУЭ)'
    },
    {
        theme: 'Техническое состояние электроустановок',
        question: 'В каких случаях допускается применять напряжение до 380 В для переносных светильников?',
        answer: 'Ответ на вопрос 9.',
        reference: '(п.6.1.17. ПУЭ)'
    },
    {
        theme: 'Техническое состояние электроустановок',
        question: 'Электропомещения - помещения или отгороженные (например, сетками) части помещения, в которых расположено электрооборудование, доступное только для кого?',
        answer: 'Ответ на вопрос 10.',
        reference: '(п.1.1.5 ПУЭ)'
    },
    {
        theme: 'Техническое состояние электроустановок',
        question: 'Выберите определение термина открытая электроустановка.',
        answer: 'Ответ на вопрос 11.',
        reference: '(п. 1.1.4 ПУЭ)'
    },
    {
        theme: 'Техническое состояние электроустановок',
        question: 'Помещения с повышенной опасностью характеризуются наличием одного из следующих условий. Выберите все правильные ответы.',
        answer: 'Ответ на вопрос 12.',
        reference: '(п.1.1.13 ПУЭ)'
    },
    {
        theme: 'Техническое состояние электроустановок',
        question: 'Выберите системы, в которых нейтраль источника питания глухо заземлена. Выберите все правильные ответы.',
        answer: 'Ответ на вопрос 13.',
        reference: '(п.1.7.3 ПУЭ)'
    },
    {
        theme: 'Техническое состояние электроустановок',
        question: 'Заземляющее устройство - совокупность... Выберите все правильные ответы.',
        answer: 'Ответ на вопрос 14.',
        reference: '(п.1.7.19 ПУЭ)'
    },
    {
        theme: 'Техническое состояние электроустановок',
        question: 'Укажите виды изоляции токоведущих частей. Выберите все правильные ответы.',
        answer: 'Ответ на вопрос 15.',
        reference: '(пп.1.7.39- 1.7.42 ПУЭ)'
    },
    {
        theme: 'Техническое состояние электроустановок',
        question: 'Светильники с какими лампами рекомендуется применять для аварийного освещения? Выберите все правильные ответы.',
        answer: 'Ответ на вопрос 16.',
        reference: '(п.6.1.12 ПУЭ)'
    },
    {
        theme: 'Техническое состояние электроустановок',
        question: 'Доступная прикосновению проводящая часть электроустановки, нормально не находящаяся под напряжением, но которая может оказаться под напряжением при повреждении основной изоляции - это ...',
        answer: 'Ответ на вопрос 17.',
        reference: '(п. 1.7.9 ПУЭ)'
    },
    {
        theme: 'Техническое состояние электроустановок',
        question: 'Какие требования предъявляются к электродвигателям? Выберите все правильные ответы.',
        answer: 'Ответ на вопрос 18.',
        reference: '(пп.447-449 ПТЭЭСС)'
    },
    {
        theme: 'Техническое состояние электроустановок',
        question: 'В каких случаях электродвигатель должен быть остановлен? Выберите все правильные ответы.',
        answer: 'Ответ на вопрос 19.',
        reference: '(п.460 ПТЭЭСС)'
    },
    {
        theme: 'Техническое состояние электроустановок',
        question: 'Какие требования при эксплуатации трансформаторов (автотрансформаторов)? Выберите все правильные ответы.',
        answer: 'Ответ на вопрос 20.',
        reference: '(п.462 ПТЭЭСС)'
    },
    {
        theme: 'Техническое состояние электроустановок',
        question: 'Какая должна быть температура воздуха внутри помещений ЗРУ в летнее время?',
        answer: 'Ответ на вопрос 21.',
        reference: '(п.487 ПТЭЭСС)'
    },
    {
        theme: 'Техническое состояние электроустановок',
        question: 'Что должно быть выполнено при срабатывании газового реле на сигнал? Выберите все правильные ответы.',
        answer: 'Ответ на вопрос 22.',
        reference: '(п.482 ПТЭЭСС)'
    },
    {
        theme: 'Техническое состояние электроустановок',
        question: 'В какой цвет должны быть окрашены рукоятки приводов заземляющих ножей?',
        answer: 'Ответ на вопрос 23.',
        reference: '(п.498 ПТЭЭСС)'
    },
    {
        theme: 'Техническое состояние электроустановок',
        question: 'Какие надписи должны быть в РУ? Выберите все правильные ответы.',
        answer: 'Ответ на вопрос 24.',
        reference: '(п.497 ПТЭЭСС)'
    },
    {
        theme: 'Техническое состояние электроустановок',
        question: 'Какие требования к кабельным сооружениям распределительных устройств? Выберите все правильные ответы.',
        answer: 'Ответ на вопрос 25.',
        reference: '(пп.491-492 ПТЭЭСС)'
    },
    {
        theme: 'Техническое состояние электроустановок',
        question: 'С какой периодичностью должен проводиться осмотр РУ на объектах с постоянным дежурством персонала?',
        answer: 'Ответ на вопрос 26.',
        reference: '(п.499 ПТЭЭСС)'
    },
    {
        theme: 'Техническое состояние электроустановок',
        question: 'Какие требования к осмотрам оборудования РУ без отключения от сети? Выберите все правильные ответы.',
        answer: 'Ответ на вопрос 27.',
        reference: '(п.499 ПТЭЭСС)'
    },
    {
        theme: 'Техническое состояние электроустановок',
        question: 'Какие требования предъявляются к кабельным линиям? Выберите все правильные ответы.',
        answer: 'Ответ на вопрос 28.',
        reference: '(пп.568-569 ПТЭЭСС)'
    },
    {
        theme: 'Техническое состояние электроустановок',
        question: 'Какие требования предъявляются к кабельным биркам? Выберите все правильные ответы.',
        answer: 'Ответ на вопрос 29.',
        reference: '(п.569 ПТЭЭСС)'
    },
    {
        theme: 'Техническое состояние электроустановок',
        question: 'Наличие какой документации обязан обеспечить владелец КЛ при вводе в эксплуатацию КЛ напряжением свыше 1000 В? Выберите все правильные ответы.',
        answer: 'Ответ на вопрос 30.',
        reference: '(п.566 ПТЭЭСС)'
    },
    {
        theme: 'Техническое состояние электроустановок',
        question: 'Наличие какой документации обязан обеспечить владелец КЛ при вводе в эксплуатацию КП напряжением до 1000 В? Выберите все правильные ответы.',
        answer: 'Ответ на вопрос 31.',
        reference: '(п.566 ПТЭЭСС)'
    },
    {
        theme: 'Техническое состояние электроустановок',
        question: 'С какой периодичностью должен проводиться осмотр трасс КЛ напряжением до 35 кВ, проложенных в земле?',
        answer: 'Ответ на вопрос 32.',
        reference: '(п.572 ПТЭЭСС)'
    },
    {
        theme: 'Техническое состояние электроустановок',
        question: 'Где должны быть расположены бирки открыто проложенных кабелей? Выберите все правильные ответы.',
        answer: 'Ответ на вопрос 33.',
        reference: '(п.569 ПТЭЭСС)'
    },
    {
        theme: 'Техническое состояние электроустановок',
        question: 'Что должно быть указано на бирках кабелей в конце и начале КЛ? Выберите все правильные ответы.',
        answer: 'Ответ на вопрос 34.',
        reference: '(п.569 ПТЭЭСС)'
    },
    {
        theme: 'Техническое состояние электроустановок',
        question: 'При какой сумме абсолютных значений отклонений напряжения и частоты допускается работа электродвигателей с сохранением номинальной мощности электродвигателей?',
        answer: 'Ответ на вопрос 35.',
        reference: '(п.447 ПТЭЭСС)'
    },
    {
        theme: 'Техническое состояние электроустановок',
        question: 'Сколько раз подряд разрешается пускать электродвигатель с короткозамкнутым ротором? Выберите все правильные ответы.',
        answer: 'Ответ на вопрос 36.',
        reference: '(п.456 ПТЭЭСС)'
    },
    {
        theme: 'Техническое состояние электроустановок',
        question: 'Какую величину напряжения допускается поддерживать на шинах постоянного тока, питающих цепи управления, устройства РЗ, сигнализации, автоматики в нормальных эксплуатационных условиях?',
        answer: 'Ответ на вопрос 37.',
        reference: '(п.521 ПТЭЭСС)'
    },
    {
        theme: 'Техническое состояние электроустановок',
        question: 'Какие требования к шкафам и панелям РЗА? Выберите все правильные ответы.',
        answer: 'Ответ на вопрос 38.',
        reference: '(п.595 ПТЭЭСС)'
    },
    {
        theme: 'Техническое состояние электроустановок',
        question: 'Какие требования предъявляются к устройствам РЗА? Выберите все правильные ответы.',
        answer: 'Ответ на вопрос 39.',
        reference: '(пп.595, 598 ПТЭЭСС)'
    },
    {
        theme: 'Техническое состояние электроустановок',
        question: 'Какие требования к эксплуатации заземляющих устройств? Выберите все правильные ответы.',
        answer: 'Ответ на вопрос 40.',
        reference: '(пп.612-613 ПТЭЭСС)'
    },
    {
        theme: 'Средства защиты, используемые в электроустановках',
        question: 'Дать определение термина «основное изолирующее электрозащитное средство» (п.1.1. ИПИСЗ).',
        answer: 'Ответ на вопрос 1.',
        reference: '(п.1.1 ИПИСЗ)'
    },
    {
        theme: 'Средства защиты, используемые в электроустановках',
        question: 'Дать определение термина «дополнительное изолирующее электрозащитное средство» (п.1.1. ИПИСЗ).',
        answer: 'Ответ на вопрос 2.',
        reference: '(п.1.1 ИПИСЗ)'
    },
    {
        theme: 'Средства защиты, используемые в электроустановках',
        question: 'Что относится к основным изолирующим средствам для электроустановок напряжением выше 1000 В? Выберите все правильные ответы (п.1.1.6 ИПИСЗ).',
        answer: 'Ответ на вопрос 3.',
        reference: '(п.1.1.6 ИПИСЗ)'
    },
    {
        theme: 'Средства защиты, используемые в электроустановках',
        question: 'Что относится к дополнительным изолирующим средствам для электроустановок напряжением выше 1000 В? Выберите все правильные ответы (п.1.1.6 ИПИСЗ).',
        answer: 'Ответ на вопрос 4.',
        reference: '(п.1.1.6 ИПИСЗ)'
    },
    {
        theme: 'Средства защиты, используемые в электроустановках',
        question: 'Что относится к основным изолирующим средствам для электроустановок напряжением до 1000 В? Выберите все правильные ответы (п.1.1.6 ИПИСЗ).',
        answer: 'Ответ на вопрос 5.',
        reference: '(п.1.1.6 ИПИСЗ)'
    },
    {
        theme: 'Средства защиты, используемые в электроустановках',
        question: 'Что обязан проверить работник перед каждым применением СЗ? Выберите все правильные ответы (п.1.2.8 ИПИСЗ).',
        answer: 'Ответ на вопрос 6.',
        reference: '(п.1.2.8 ИПИСЗ)'
    },
    {
        theme: 'Средства защиты, используемые в электроустановках',
        question: 'Какие требования предъявляются к хранению СЗ? Выберите все правильные ответы (гл.1.3 ИПИСЗ).',
        answer: 'Ответ на вопрос 7.',
        reference: '(гл.1.3 ИПИСЗ)'
    },
    {
        theme: 'Средства защиты, используемые в электроустановках',
        question: 'Какие СЗ не подлежат нумерации? Выберите все правильные ответы (п.1.4.1 ИПИСЗ).',
        answer: 'Ответ на вопрос 8.',
        reference: '(п.1.4.1 ИПИСЗ)'
    },
    {
        theme: 'Средства защиты, используемые в электроустановках',
        question: 'Какие СЗ подлежат периодическим испытаниям? Выберите все правильные ответы (п.1.4.4 ИПИСЗ).',
        answer: 'Ответ на вопрос 9.',
        reference: '(п.1.4.4 ИПИСЗ)'
    },
    {
        theme: 'Средства защиты, используемые в электроустановках',
        question: 'Каким образом можно проверить исправность указателя напряжения выше 1000В? Выберите все правильные ответы (п.2.4.20 ИПИСЗ).',
        answer: 'Ответ на вопрос 10.',
        reference: '(п.2.4.20 ИПИСЗ)'
    },
    {
        theme: 'Средства защиты, используемые в электроустановках',
        question: 'Что можно использовать для проверки отсутствия напряжения в электроустановках напряжением до 1000В? Выберите все правильные ответы (п.2.4.24 ИПИСЗ, п.19.5 ПОТЭЭ).',
        answer: 'Ответ на вопрос 11.',
        reference: '(п.2.4.24 ИПИСЗ, п.19.5 ПОТЭЭ)'
    },
    {
        theme: 'Средства защиты, используемые в электроустановках',
        question: 'Сколько мм должна составлять длина неизолированной части электрода-наконечника указателя напряжения до 1000 В? (п.2.4.25 ИПИСЗ).',
        answer: 'Ответ на вопрос 12.',
        reference: '(п.2.4.25 ИПИСЗ)'
    },
    {
        theme: 'Средства защиты, используемые в электроустановках',
        question: 'Сколько секунд составляет время непосредственного контакта указателя напряжения до 1000В с токоведущими частями при проверке его исправности и при проверке отсутствия напряжения, соответственно? (п.2.4.21 ИПИСЗ).',
        answer: 'Ответ на вопрос 13.',
        reference: '(п.2.4.21 ИПИСЗ)'
    },
    {
        theme: 'Средства защиты, используемые в электроустановках',
        question: 'Что следует проверить перед применением диэлектрических перчаток? Выберите все правильные ответы (пп.1.2.8, 2.10.7 ИПИСЗ).',
        answer: 'Ответ на вопрос 14.',
        reference: '(пп.1.2.8, 2.10.7 ИПИСЗ)'
    },
    {
        theme: 'Средства защиты, используемые в электроустановках',
        question: 'Какая информация должна быть обозначена на переносных заземлениях? Выберите все правильные ответы (п.2.17.10 ИПИСЗ).',
        answer: 'Ответ на вопрос 15.',
        reference: '(п.2.17.10 ИПИСЗ)'
    },
    {
        theme: 'Средства защиты, используемые в электроустановках',
        question: 'При каком обрыве проводников переносного заземления допускается его дальнейшая эксплуатация? (п.2.17.16 ИПИСЗ).',
        answer: 'Ответ на вопрос 16.',
        reference: '(п.2.17.16 ИПИСЗ)'
    },
    {
        theme: 'Средства защиты, используемые в электроустановках',
        question: 'Что обязательно входит в комплект защиты от воздействия электрической дуги? Выберите все правильные ответы (п.4.6.1, 4.6.2 ИПИСЗ).',
        answer: 'Ответ на вопрос 17.',
        reference: '(п.4.6.1, 4.6.2 ИПИСЗ)'
    },
    {
        theme: 'Средства защиты, используемые в электроустановках',
        question: 'Для чего применяются комплекты для защиты от электрической дуги? (п.4.6.1 ИПИСЗ).',
        answer: 'Ответ на вопрос 18.',
        reference: '(п.4.6.1 ИПИСЗ)'
    },
    {
        theme: 'Средства защиты, используемые в электроустановках',
        question: 'В электроустановках каких классов напряжений применяются комплекты для защиты от электрической дуги? (п.4.6.1 ИПИСЗ).',
        answer: 'Ответ на вопрос 19.',
        reference: '(п.4.6.1 ИПИСЗ)'
    },
    {
        theme: 'Средства защиты, используемые в электроустановках',
        question: 'К какой категории относится плакат «РАБОТАТЬ ЗДЕСЬ»? (ИПИСЗ прил.9).',
        answer: 'Ответ на вопрос 20.',
        reference: '(ИПИСЗ прил.9)'
    },
    {
        theme: 'Средства защиты, используемые в электроустановках',
        question: 'К какой категории относится плакат «Заземлено»? (ИПИСЗ прил.9).',
        answer: 'Ответ на вопрос 21.',
        reference: '(ИПИСЗ прил.9)'
    },
    {
        theme: 'Средства защиты, используемые в электроустановках',
        question: 'Какие плакаты из перечисленных относятся к предупреждающим? (ИПИСЗ прил.9).',
        answer: 'Ответ на вопрос 22.',
        reference: '(ИПИСЗ прил.9)'
    },
    {
        theme: 'Средства защиты, используемые в электроустановках',
        question: 'Какой плакат из перечисленных относится к запрещающим? (ИПИСЗ прил.9).',
        answer: 'Ответ на вопрос 23.',
        reference: '(ИПИСЗ прил.9)'
    },
    {
        theme: 'Средства защиты, используемые в электроустановках',
        question: 'Какие электрозащитные средства не подлежат эксплуатационным испытаниям? (ИПИСЗ п.1.4.4).',
        answer: 'Ответ на вопрос 24.',
        reference: '(ИПИСЗ п.1.4.4)'
    },
    {
        theme: 'Пожарная безопасность при эксплуатации электроустановок',
        question: 'Какие электропотребители разрешается оставлять включенными в электрическую сеть по окончании рабочего времени? Выберите все правильные ответы.',
        answer: 'Ответ на вопрос 1.',
        reference: '(п.32 ППР РФ)'
    },
    {
        theme: 'Пожарная безопасность при эксплуатации электроустановок',
        question: 'Какое из перечисленных определений относится к понятию «пожар»?',
        answer: 'Ответ на вопрос 2.',
        reference: '(п.3.16 СТП-ПБ-3.3.06-22)'
    },
    {
        theme: 'Пожарная безопасность при эксплуатации электроустановок',
        question: 'К какому классу относятся пожары горючих веществ и материалов электроустановок, находящихся под напряжением?',
        answer: 'Ответ на вопрос 3.',
        reference: ''
    },
    {
        theme: 'Пожарная безопасность при эксплуатации электроустановок',
        question: 'Где запрещается прокладка и эксплуатация воздушных линий электропередачи (в том числе временных и проложенных кабелем)? Выберите все правильные ответы.',
        answer: 'Ответ на вопрос 4.',
        reference: '(п.34 ППР РФ)'
    },
    {
        theme: 'Пожарная безопасность при эксплуатации электроустановок',
        question: 'Что запрещается в соответствии с правилами противопожарного режима? Выберите все правильные ответы.',
        answer: 'Ответ на вопрос 5.',
        reference: '(п.35 ППР РФ)'
    },
    {
        theme: 'Пожарная безопасность при эксплуатации электроустановок',
        question: 'В отношении какого здания или сооружения разрабатывается и размещается на видном месте план эвакуации людей при пожаре? Выберите все правильные ответы.',
        answer: 'Ответ на вопрос 6.',
        reference: '(пп.3.10, 16.2.1 СТП-ПБ-3.3.06-22)'
    },
    {
        theme: 'Пожарная безопасность при эксплуатации электроустановок',
        question: 'По какому телефону вызывают пожарную часть на территории ПАО «Северсталь»?',
        answer: 'Ответ на вопрос 7.',
        reference: '(п.17.5.3 ИОТ-0-01)'
    },
    {
        theme: 'Пожарная безопасность при эксплуатации электроустановок',
        question: 'Какие требования пожарной безопасности при выполнении электросварочных работ? Выберите все правильные ответы.',
        answer: 'Ответ на вопрос 8.',
        reference: '(п.366 ППР РФ)'
    },
    {
        theme: 'Пожарная безопасность при эксплуатации электроустановок',
        question: 'Какие требования пожарной безопасности к освещению?',
        answer: 'Ответ на вопрос 9.',
        reference: '(п.37 ППР РФ)'
    },
    {
        theme: 'Пожарная безопасность при эксплуатации электроустановок',
        question: 'С какого расстояния необходимо тушить огнетушителем горящую электроустановку?',
        answer: 'Ответ на вопрос 10.',
        reference: ''
    },
    {
        theme: 'Пожарная безопасность при эксплуатации электроустановок',
        question: 'Какие сведения в случае пожара необходимо сообщить при вызове пожарной команды? Выберите все правильные ответы.',
        answer: 'Ответ на вопрос 11.',
        reference: '(п.9.3 ИОТ-0-01)'
    },
    {
        theme: 'Пожарная безопасность при эксплуатации электроустановок',
        question: 'Какие действия обязан предпринять работник при обнаружении пожара? Выберите все правильные ответы.',
        answer: 'Ответ на вопрос 12.',
        reference: '(п.9.3 ИОТ-0-01)'
    },
    {
        theme: 'Освобождение пострадавшего от воздействия электрического тока',
        question: 'Что нужно сделать при обнаружении работника, пострадавшего от воздействия электрического тока? Выберите все правильные ответы.',
        answer: 'Ответ на вопрос 1.',
        reference: '(п.1.2.6 ИОТ-0-01)'
    },
    {
        theme: 'Освобождение пострадавшего от воздействия электрического тока',
        question: 'Какое первое действие при обнаружении работника, попавшего под воздействие электрического тока?',
        answer: 'Ответ на вопрос 2.',
        reference: '(п.11.6 ИОТ-0-01)'
    },
    {
        theme: 'Освобождение пострадавшего от воздействия электрического тока',
        question: 'Какие действия могут приниматься для освобождения пострадавшего от воздействия электрического тока?',
        answer: 'Ответ на вопрос 3.',
        reference: '(п.11.6 ИОТ-0-01)'
    },
    {
        theme: 'Освобождение пострадавшего от воздействия электрического тока',
        question: 'Как нужно передвигаться в зоне возможного действия шагового напряжения?',
        answer: 'Ответ на вопрос 4.',
        reference: '(п.11.6 ИОТ-0-01)'
    },
    {
        theme: 'Освобождение пострадавшего от воздействия электрического тока',
        question: 'На какое расстояние нужно удалиться от места возникновения шагового напряжения?',
        answer: 'Ответ на вопрос 5.',
        reference: '(п.11.6 ИОТ-0-01)'
    }
];
